---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hans
date: 2011-03-22 00:16
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-16(玄幻现代)(弃天帝X苍)很勤劳地二更

<br/>

事情往往超乎预料之外，你料的中前头却料不到后头的发展，苍与太阳神街头热吻的照片竟上了报纸版娱乐头条，不知道从哪里来的粉丝们更每日守候在异度国际贸易公司门前等苍上班，如果凑巧太阳神也同时到公司那更会引起一阵尖叫声与相机快门声音，让苍头痛不已。

最令他生气的是八卦报纸的主编断风尘还特地制作专题研究苍与异度公司董事长和副董事长之间的三角关系，顺便详列异度国际贸易公司近年来的颇被看好的财报资料与股票即将上兴柜市场的最新消息，当然这些财经相关的置入性广告不是苍生气的重点，重点是标题大大写著：异度正副董事长同拥美人风水师，兄弟为爱反目？！

苍先将报纸揉成一团，似乎这样还不够消气，又把报纸摊平撕开，一片一片放到碎纸机里五马分尸。

『我是攻，哈哈哈，你的报告纸上就写了三个字我是攻么？虽然我没规定字数一定要有千字，但这三个字未免太偏离主题。』

不知何时进来的弃天帝拿著写满我是攻三个字的Ａ４纸大笑，苍没说话一把抢走弃天帝手上的Ａ４纸，折成小块丢到抽屉里。

『生气了？』

苍慢吞吞走到位子上坐好，抬头看弃天帝，半瞇的紫眸带著笑意。

『我哪敢生气。弃老板阁下，请问你希望从风水部主任笔下得到什么有用的汇整报告吗？』他格外强调了风水部主任这几个字。

苍的手肘撑著桌面，手掌托下巴，微偏著头不大正经地又道：

『当然，你可以因为我不认真工作发警告信给我，我也很愿意离职或放无薪假。』

弃天帝眼底一沉，苍还来不及反应就被他的双臂困在他与椅子中间。

『你就这么不愿意留在我身边？』

『不愿意又如何？』

『我不会放你走。』

苍飞快动脑思考该如何化解僵局。

『如果你不是青年就得失忆症，我想提醒你，我签的是为期两个月的短期工作合约，合约一到期我立刻可以走人。』

可惜这话似乎更加挑衅。

相对于被困住还努力装作从容不迫的苍，利用身高优势的弃天帝俯身让两人的距离缩短。

弃天帝的脸靠得很近，让他的异色眼瞳更显得魔魅。『苍，你敢不敢赌两个月后你会舍不得离开我？』

话语几乎是在他耳旁说的，隐约有种暧昧的氛围。

苍挑眉。『赌注？』

六道师本身就是最大的赌徒，连自己的命都可以拿来跟上天赌，还有什么赌局他不敢赌？

赌输了大不了赔上性命，只不过六道轮回再走一轮，没什么好怕。

『赌你的心会属于我。』

喔，赌我的心？那你输定了！苍心中想道。

『如果你输了又如何？』

『照约定放你自由以及异度国际贸易公司捐款一步莲华心灵事务所的金额加二十倍。』

苍思考著如此一来可以多帮助二十倍的贫困小朋友，原本两个月的工作期限换能帮助一千名小朋友的金额，算起来是一千个阴德，也就是两个功德，那么二十倍是多少？

仞善天女道：计算后是四十个阴德，以平常累积阴德的速度算来大概能减少努力两年。

『成交！』苍的瞇瞇眼微弯勾勒著自信的笑意。

六道师先天生来便具有与凡人不同的能力，其原因便来自于与常人不同的灵魂，而苍又是六道师中较特别的一位，他具有转世再转世累世修为得来的千年元灵仙元，能力较强同时也失去感情的能力，很多时候会被误解为刻意冷淡，但其实他只是天生的感情缺陷罢了。

面对一场赢面百分之两百的赌局，断没有拒绝的道理。

但是，到底谁入了谁的局，谁又会是最后的赢家，犹未可知。

『赌局现在开始。』

弃天帝吻住苍的唇瓣，苍很难得地将紫眸睁到最大，然后偷袭的人结结实实吃了一计过肩摔！

苍难得失控摔门离去，刚巧路过的伏婴师问他发生什么事？

苍只回：我身体不舒服，请一个半小时病假早退离开。

后来伏婴师看到被摔在地上，兀自大字型躺平晒日落斜阳，还笑嘻嘻一副开心样的弃天帝，他摇摇头开始认真思考该不该找新工作？

跟著工作狂老板不可怕，最可怕的是老板因为恋爱变成笨蛋，那才真是一场噩梦！

<br/>

<br/>

<br/>

